%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% LaTeX Template: Project Titlepage Modified (v 0.1) by rcx
%
% Original Source: http://www.howtotex.com
% Date: February 2014
% 
% This is a title page template which be used for articles & reports.
% 
% This is the modified version of the original Latex template from
% aforementioned website.
% 
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[a4paper]{geometry}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[myheadings]{fullpage}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{graphicx, wrapfig, subcaption, setspace, booktabs}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[font=small, labelfont=bf]{caption}
\usepackage{fourier}
\usepackage[protrusion=true, expansion=true]{microtype}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage{sectsty}
\usepackage{url, lipsum}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{chngcntr}

\DeclareMathOperator{\di}{d\!}

\counterwithin*{equation}{section}

\newcommand{\HRule}[1]{\rule{\linewidth}{#1}}
\newcommand*\Eval[3]{\left.#1\right\rvert_{#2}^{#3}}
\onehalfspacing
\setcounter{tocdepth}{5}
\setcounter{secnumdepth}{5}

%-------------------------------------------------------------------------------
% HEADER & FOOTER
%-------------------------------------------------------------------------------
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\setlength\headheight{15pt}
\fancyfoot[R]{Pagina \thepage\ de \pageref{LastPage}}
%-------------------------------------------------------------------------------
% TITLE PAGE
%-------------------------------------------------------------------------------

\begin{document}

\title{ \normalsize \textsc{Séries e Equações Diferenciais}
		\\ [2.0cm]
		\HRule{0.5pt} \\
		\LARGE \textbf{\uppercase{Lista 6 - Séries de Fourier}}
		\HRule{2pt} \\ [0.5cm]
		\normalsize \today \vspace*{5\baselineskip}}
\date{}

\author{
		Matrícula: 378592 \\ 
		Rayon Lindraz Nunes \\
		Engenharia de Computação\\ 
        UFC - Sobral}

\maketitle
\newpage

%-------------------------------------------------------------------------------
% BODY
%-------------------------------------------------------------------------------

Ache as séries de Fourier das seguintes funções:
\section{}
		$f(x) = x$,\quad $-\pi \le x \le \pi$,\quad $T = 2\pi$
        \begin{enumerate}[label=S.]
   		\item  
            $t=2\pi = 2l \quad\Rightarrow\quad l = \pi$
            \begin{equation} 
            f(x) \quad=\quad \frac{a\textsubscript{0}}{2} + \sum_{n=1}^{\infty}\left[a\textsubscript{n} \cos \left(\frac{n \pi x}{l}\right) + b\textsubscript{n} \sin \left(\frac{n \pi x}{l}\right)\right]
            \end{equation}
            \begin{equation} 
             {a\textsubscript{0}} \quad=\quad
             \frac{1}{l}\; \int_{-l}^{l} f(x) dx = \frac{1}{\pi} \int_{-\pi}^{\pi} x \;dx \quad=\quad \frac{1}{\pi} \Eval{\frac{x^{2}}{2}}{-\pi}{\pi} \;=\; 0
            \end{equation}
            \begin{equation}
            \begin{split}
            {a\textsubscript{n}} \;=\; \frac{1}{l} \;\int_{-l}^{l} f(x)\; \cos \left(\frac{n \pi x}{l}\right) \;dx = \frac{1}{\pi} \;\int_{-\pi}^{\pi} x\; \cos \left(n x\right) \;dx\\ = \frac{1}{\pi}\Eval{\left[\frac{\cos nx}{n^{2}}+\frac{x\; \sin nx}{n}\right]}{-\pi}{\pi}\\
=\; \frac{1}{\pi}\left[\frac{\cos n\pi}{n^{2}}-\frac{\cos (n\pi)}{n^{2}}\;+\;\frac{\pi\; \sin n\pi}{n} \;-\; \frac{\pi\; \sin n\pi}{n}\right] \;=\; 0
            \end{split}
            \end{equation}
            \begin{equation}
            \begin{split}
            {b\textsubscript{n}} \;=\; \frac{1}{l} \;\int_{-l}^{l} f(x)\; \sin \left(\frac{n \pi x}{l}\right) \;dx = \frac{1}{\pi} \;\int_{-\pi}^{\pi} x\; \sin \left(n x\right) \;dx\\ = \frac{1}{\pi}\Eval{\left[\frac{\sin nx}{n^{2}}+\frac{x\; \sin nx}{n}\right]}{-\pi}{\pi} \\
 =\frac{1}{\pi}\left[\frac{\sin n\pi}{n^{2}}-\frac{\pi\; \cos (n\pi)}{n}\;-\;\frac{\sin (-n\pi)}{n^{2}} \;-\; \frac{\pi\; \cos (-n\pi)}{n}\right]
            \end{split}
            \end{equation}
            \begin{equation}
            \begin{split}
            \left[\frac{\sin n\pi}{n^{2}}\;+\;\frac{\sin n\pi}{n^{2}}-\frac{\pi\; \cos (n\pi)}{n}\;+\;\frac{\pi\; \cos (n\pi)}{n}\right] \\
            = \left[2 \frac{\sin n\pi}{n^{2}}\;-\;2\frac{\cos n\pi}{n}\right] = 0 \;-\; \frac{2\pi (-1^{n})}{n}(*-1) =  \frac{2\pi (-1)^{n+1}}{n}
            \end{split}
            \end{equation}
            Substituindo (5) em (4) obtemos:
            \begin{equation}
            {b\textsubscript{n}} \;=\; \frac{1}{\pi} \; \frac{2\pi (-1)^{n+1}}{n} \;=\; (-1)^{n+1} \frac{2}{n}
            \end{equation}
            Portanto, substituindo (2),(3) e (6) em (1) temos a Série:
            \begin{equation}
            f(x) \quad=\quad \sum_{n=1}^{\infty} (-1)^{n+1} \; \frac{2}{n}\; \sin nx \quad=\quad 2 \sum_{n=1}^{\infty} (-1)^{n+1}\; \frac{\sin nx}{n}
            \end{equation}
        \end{enumerate}
   \section{ }
    $
    f(x)= 
    \begin{cases}
    -x , & -\pi \leq x \leq 0,\quad T=2\pi\\
    x , & 0 \leq x \leq \pi\\
    \end{cases}
    $
    \begin{enumerate}[label=S.]
    \item 
    $t=2\pi = 2l \quad\Rightarrow\quad l = \pi$
    \begin{equation}
    {a\textsubscript{0}} \quad=\quad \frac{1}{\pi} \left[\int_{-\pi}^{0} (-x) \;dx\;+\; \int_{0}^{\pi} x\; dx\right] \quad=\quad\pi
    \end{equation}
    \begin{equation}
    \begin{split}
    {a\textsubscript{n}} \;=\; \frac{1}{\pi} \left[\int_{-\pi}^{0} (-x) \cos nx \;dx\;+\; \int_{0}^{\pi} x \cos nx\; dx\right] 
    \end{split}
    \end{equation}
    \begin{equation}
    \begin{split}
    \int_{-\pi}^{0} (-x) \cos nx \;dx \; = \; \Eval{\left[ -\frac{\cos nx}{n^{2}} - \frac{x\; \sin nx}{n}\right]}{-\pi}{0} \\
    = \frac{\cos(0\;n)}{n^{2}} - \frac{0\;\sin n\;0}{n} + \frac{\cos (-n\pi)}{n^{2}}-\frac{\pi \sin (-n\pi)}{n}\\
    = \frac{\cos (-n\pi)}{n^{2}}
    \end{split}
    \end{equation}
    \begin{equation}
    \begin{split}
    \int_{0}^{\pi} x \cos nx\; dx = \Eval{\left[\frac{\cos nx}{n^{2}} + \frac{x\; \sin nx}{n}\right]}{0}{\pi} \\
    = \frac{\cos(n\pi)}{n^{2}} + \frac{\pi \;\sin n\pi}{n} - \frac{\cos (n\; 0)}{n^{2}}-\frac{0\; \sin (0\;n)}{n} \\
    = \frac{\cos n\pi}{n^{2}}
    \end{split}
    \end{equation}
    Substituindo (4) e (3) em (2) temos:
    \begin{equation}
    a_{n}= \frac{1}{\pi} \; \left[ -\frac{2}{n^{2}} + 2 \frac{\cos n\pi}{n^{2}}\right] \\
    \end{equation}
    \[
    \cos(n\pi)= 
    \begin{cases}
    1 , & n \quad é\;  par\\
    -1 , & n \quad é\;  impar\\
    \end{cases}
    \]
    Então temos que a equação (5) corresponde à:
	\begin{equation}
    a_{n} \;=\; \frac{1}{\pi} \; \left[ -\frac{2}{n^{2}} + 2 \frac{\cos n\pi}{n^{2}}\right]= 
    \begin{cases}
    0 , & n \quad é\;  par\\
    -\frac{4}{\pi n^{2}} , & n \quad é\;  impar\\
    \end{cases}
    \end{equation}
    \begin{equation}
    b_{n} \;=\; \frac{1}{\pi} \left[\int_{-\pi}^{0} (-x) \sin nx \;dx\;+\; \int_{0}^{\pi} x \sin nx\; dx\right] \quad=\quad 0
    \end{equation}
    Temos portanto, a Série de Fourier a partir dos coeficientes em (1),(6) e (7) como:
    \begin{equation}
    \begin{split}
    f(x) \quad=\quad \frac{\pi}{2} + \sum_{n=0}^{\infty}\left[ -\frac{4}{\pi n^{2}} \cos \left(\frac{n \pi x}{l}\right)(*-1)\right] \\= \frac{\pi}{2} - \frac{4}{\pi} \sum_{n=0}^{\infty} \frac{\cos[(2n+1)x]}{(2n+1)^{2}}
    \end{split}
    \end{equation}
   \end{enumerate}
\section{}
$
f(x)= 
    \begin{cases}
    -1 , & -\pi < x < 0,\quad T=2\pi\\
    1 , & 0 \leq x \leq \pi\\
    \end{cases}
$
\begin{enumerate}[label=S.]
    \item 
    $t=2\pi = 2l \quad\Rightarrow\quad l = \pi$
    \begin{equation}
    {a\textsubscript{0}} \quad=\quad \frac{1}{\pi} \left[\int_{-\pi}^{0} (-1) \;dx\;+\; \int_{0}^{\pi} \; dx\right] \quad=\quad 0
    \end{equation}
    \begin{equation}
    \begin{split}
    {a\textsubscript{n}} \;=\; \frac{1}{\pi} \left[\int_{-\pi}^{0} (-1) \cos nx \;dx\;+\; \int_{0}^{\pi} \cos nx\; dx\right] 
    \end{split}
    \end{equation}
    \begin{equation}
    \begin{split}
    \int_{-\pi}^{0} (-1) \cos nx \;dx \; = \; \Eval{-1\left[ \frac{ \sin nx}{n\pi}\right]}{-\pi}{0} \\
    = \frac{\sin(0\;n)}{n\pi} - \frac{\sin n\pi}{n\pi} = - \frac{\sin n\pi}{n\pi} \quad=\quad 0
    \end{split}
    \end{equation}
    \begin{equation}
    \begin{split}
    \int_{0}^{\pi} \cos nx\; dx = \Eval{\left[ \frac{ \sin nx}{n\pi}\right]}{0}{\pi} \\
    = \frac{\sin(0\;n)}{n\pi} - \frac{\sin n\pi}{n\pi} = - \frac{\sin n\pi}{n\pi} \quad=\quad 0
    \end{split}
    \end{equation}
    Substituindo (4) e (3) em (2) temos:
    \begin{equation}
    a_{n}=0\\
    \end{equation}
    \begin{equation}
    {b\textsubscript{n}} \;=\; \frac{1}{\pi} \left[\int_{-\pi}^{0} (-1) \sin nx \;dx\;+\; \int_{0}^{\pi} \sin nx\; dx\right] 
    \end{equation}
    \begin{equation}
    \begin{split}
    \int_{-\pi}^{0} (-1) \sin nx \; dx = \Eval{\left(\frac{\cos nx}{n}\right)}{-\pi}{0} \\
    = \frac{\cos n\;0}{n} - \frac{\cos (- n\pi)}{n}
    \end{split}
    \end{equation}
    \begin{equation}
    \begin{split}
    \int_{0}^{\pi}\sin nx \; dx = \Eval{\left(\frac{\cos nx}{n}\right)}{0}{\pi} \\
    = \frac{\cos n\;0}{n} - \frac{\cos  n\pi}{n}
    \end{split}
    \end{equation}
    Substituindo (8) e (7) em (6) temos:
    \begin{equation}
    \begin{split}
    b_{n}= \frac{2}{n\pi} \; 1-\cos(n\pi)\; =
    \begin{cases}
    0 , & n \quad é\;  par\\
    \frac{4}{\pi n} , & n \quad é\;  impar\\
    \end{cases}
    \end{split}
    \end{equation}
    Temos portanto, a Série de Fourier a partir dos coeficientes em (1),(5) e (9) como:
    \begin{equation}
    \begin{split}
    f(x) \quad=\quad \sum_{n=1}^{\infty} \frac{4}{\pi}  \frac{\sin[(2n+1)x]}{2n+1}(*-1) \\= \frac{4}{\pi} \sum_{n=0}^{\infty} \frac{\sin[(2n+1)x]}{(2n+1)}
    \end{split}
    \end{equation}
   \end{enumerate}
\section{}
$f(x) = x^{2},\quad -\pi \le x \le \pi,\quad T = 2\pi$
\begin{enumerate}[label=S.]
    \item 
   A função quadrática é tida como uma função par, ou seja $g(-x) = g(x)$ e de acordo com o teorema:
   $
   b_{n} = 0
   $\\
   então:
   \begin{equation}
   a_{0} = \frac{2}{\pi} \int _{0}^{\pi} x^{2} dx \; = \; \frac{2}{\pi} \Eval{\left[\frac{x^{3}}{3} \right]}{0}{\pi} = 2 \frac{\pi^{2}}{3}
   \end{equation}
   \begin{equation}
   \begin{split}
   a_{n} = \frac{2}{\pi} \int _{0}^{\pi} x^{2} \cos nx \;dx = \frac{2}{\pi} \left[ \Eval{\frac{x^{2} \sin nx}{n}}{0}{\pi} - \frac{2}{n}\int_{0}^{\pi} x \sin nx dx\right]
   \end{split}
   \end{equation}
   \begin{equation}
   \int_{0}^{\pi} x \sin nx dx = \Eval{\frac{\sin nx}{n^{2}} - \frac{x \cos nx}{n}}{0}{\pi}
   \end{equation}
   Substituindo (3) em (4) obtemos:
   \begin{equation}
   \begin{split}
   a_{n} = \frac{2}{\pi} \left[ \Eval{\frac{x^{2} \sin nx}{n}}{0}{\pi} -\Eval{\frac{\sin nx}{n^{2}} - \frac{x \cos nx}{n}}{0}{\pi}\right] \\
   = \frac{2}{\pi} \left[\frac{\pi^{2}\sin\; n\pi}{n} - \frac{0^{2}\sin \; n\;0}{n} -  \frac{2}{n}\left(\frac{\sin n\pi}{n^{2}} - \frac{\pi\cos n\pi}{n} - \frac{\sin nx}{n^{2}} - \frac{0 \cos 0\;x}{n}\right)\right]\\
   Como:\quad \frac{\pi^{2}\sin\; n\pi}{n} = \frac{0^{2}\sin \; n\;0}{n} = \frac{\sin n\pi}{n^{2}} = \frac{0 \cos 0\;x}{n}\ = 0 \\Então: \quad a_{n} = \frac{4}{n^{2}\pi} \left(\pi \cos n\pi \right) = \frac{4\;\cos n\pi }{n^{2}} =
   \begin{cases}
    \frac{4}{n^{2}} , & n \quad é\;  par\\
    -\frac{4}{\pi n} , & n \quad é\;  impar\\
    \end{cases}
   \end{split}
   \end{equation}
   Logo, podemos montar a Série de Fourier a partir dos coeficientes em (1) e (4)
   \begin{equation}
   f(x) = \frac{\pi^{2}}{3} + 4 \sum_{n=1}^{\infty} \frac{(-1)^{n}\cos n x}{n^{2}} 
   \end{equation}
   \end{enumerate}
\section{}
$
    f(x) = 
    \begin{cases}
    0 , & -\pi \le x \le \pi \;,\quad T=2\pi\\
    x , & 0 < x\le \pi\\
    \end{cases}
$
\begin{enumerate}[label=S.]
    \item
    \begin{equation}
    a_{0} = \frac{1}{\pi} \left[ \int_{-\pi}^{\pi} 0 dx + \int_{-\pi}^{\pi} x dx \right]
    \end{equation}
    \begin{equation}
    \begin{split}
    \int_{-\pi}^{\pi} 0 dx = 0;\\
    \int_{-\pi}^{\pi} x dx = \Eval{\frac{x^{2}}{2}}{0}{\pi} = \frac{\pi^{2}}{2}
    \end{split}
    \end{equation}
    Substituindo os valores de (2) em (1) obtem-se:
    \begin{equation}
    a_{0} = \frac{1}{\pi} \frac{\pi^{2}}{2} = \frac{\pi}{2}
    \end{equation}
    \begin{equation}
    \begin{split}
    a_{n} = \frac{1}{\pi} \int_{0}^{\pi} x \cos nx \; dx = \frac{1}{\pi} \Eval{\left[\frac{\cos nx}{n^2} + \frac{x\; \sin nx}{n}\right]}{0}{\pi} \\= \frac{1}{\pi} \left[\frac{\cos n\pi}{n^2} + \frac{\pi\; \sin n\pi}{n} - \frac{\cos n\;0}{n^2} + \frac{0\; \sin n\;0}{n}\right]\\
    =\frac{1}{\pi\;n^{2}}(\cos n\pi -1) = 
    \begin{cases}
    0 , & n \quad é\;  par\\
    -\frac{2}{\pi n^{2}} , & n \quad é\;  impar\\
    \end{cases}
    \end{split}
    \end{equation}
    \begin{equation}\begin{split}
    b_{n} = \frac{1}{\pi} \int_{0}^{\pi} x\; \sin nx\; dx = \frac{1}{\pi} \Eval{\left[\frac{\sin nx}{n^{2}} - \frac{x\; \cos nx}{n}\right]}{0}{\pi}\\
    = \frac{1}{\pi}\left( \frac{\sin \pi n}{n^{2}}-\pi\;\frac{\cos n\pi}{n}-\frac{\sin 0\;\pi}{n^{2}}+0\;\frac{\cos 0\;\pi}{n}\right) \\
    = -\frac{1}{n}\cos n\;\pi = 
    \begin{cases}
    -\frac{1}{n} , & n \quad é\;  par\\
    \frac{1}{n} , & n \quad é\;  impar\\
    \end{cases}
    \end{split}\end{equation}
    Utilizando os coeficientes (3),(4) e (5), obtemos a Série de Fourier
    \begin{equation}
    f(x) = \frac{\pi}{4} - \frac{2}{\pi} \sum_{n=0}^{\infty} \frac{\cos(2n+1)x}{(2n+1)^{2}} +\sum_{m=1}^{\infty} (-1)^{m+1}\frac{\sin mx}{m}
    \end{equation}
    \end{enumerate}
\section{}
\begin{equation}
f(t)
\begin{cases}
	0 , & -2 < t < -1 \\
    k , & -1 < t < 1, \quad T=4\\
    0 , &  1 < t < 2
\end{cases}
\end{equation}
\begin{enumerate}[label= S.]
	\item
    $T=4 = 2l \quad\Rightarrow\quad l = 2$
    \begin{equation}
    \begin{split}
    a_{0} = \frac{2}{l} \int_{0}^{l} f(t)\; dt \\
    a_{0} = \frac{2}{2} \left(\int_{0}^{1} k\; dt + \int_{1}^{2} k dt\right)= k + 0 = k 
    \end{split}
    \end{equation}
    \begin{equation} \begin{split}
    a_{n} = \frac{2}{l}\int_{0}^{l} f(t) \cos\left(\frac{n\pi t}{l}\right) dt\\
    a_{n} = \int_{0}^{1} k \cos \left(\frac{n\pi t}{2}\right) \; dt = \frac{2k}{n\pi} \sin \frac{n\pi}{2} =
    \begin{cases}
    0 , & n \quad é\;  par\\
    \frac{2k}{n\pi} , & n \quad =\;  1,5,9,...\\
    -\frac{2k}{n\pi} , & n \quad =\;  3,7,11,...\\
    \end{cases}
    \end{split}\end{equation}
    \begin{equation}
    b_{n} = 0
    \end{equation}
    Utilizando os coeficientes em (2),(3) e (4), obtemos a Série de Fourier:
    \begin{equation}
    f(x) = \frac{k}{2} + \frac{2k}{\pi} \left( \cos \frac{\pi}{2}t - \frac{1}{3} \cos \frac{3\pi}{2}t + \frac{1}{5} \cos \frac{5\pi}{2}t -...\right)
    \end{equation}
\end{enumerate}
\section{}
A função periódica 2$l$ definida no segmento $[-l,l]$ pela igualdade $f(x) = |x|$ e de $T=2l$
\begin{enumerate}[label=S.]
\item
	\begin{equation}
    \begin{split}
    T = 2l\\
    f(x) = |x| \Rightarrow f(x) = f(-x) : função par
    \end{split}\end{equation}
    \begin{equation}
   	a_{0} = \frac{2}{l} \int_{0}^{l} x\; dx = \frac{2}{l} \Eval{\left(\frac{x^{2}}{2}\right)}{0}{l} = l 
    \end{equation}
    \begin{equation} \begin{split}
    a_{n} = \frac{2}{l} \int_{0}^{l} x \cos\left(\frac{n\pi x}{l}\right) = \frac{2}{l} \Eval{\left[\frac{\cos \frac{n\pi x}{l}}{\left(\frac{n\pi}{l}\right)^{2}} + \frac{x\sin \frac{n\pi x}{l}}{\frac{n\pi}{l}}\right]}{0}{l}\\ 
    =\frac{2}{l}\frac{l^{2}}{n^{2}\pi^{2}} (\cos n\pi -1) = \frac{2l}{n^{2}\pi^{2}}(\cos n\pi -1) = 
    \begin{cases}
    0 , & n \quad é\;  par\\
    - \frac{4l}{n^{2}\pi^{2}}, & n \quad é\; impar\\
    \end{cases}
    \end{split}\end{equation}
     \begin{equation}
     b_{n} = 0
     \end{equation}
      Utilizando os coeficientes em (2),(3) e (4), obtemos a Série de Fourier:
      \begin{equation}
     f(x) = \frac{l}{2} - \frac{4l}{\pi^{2}} \sum_{n=0}^{\infty} \frac{\cos \left[\frac{(2k+1)\pi\;x}{l}\right]}{(2k+1)^2} 
     \end{equation}
\end{enumerate}

\section{}
 Para $f(t) = 1+2t$ no intervalo $-1 < t < 1$, com $T=2L=2$
\begin{enumerate}[label=S.]
\item
	\begin{equation}
    T = 2 = 2l \Rightarrow l=1
    \end{equation}
    \begin{equation}
    a_{0} = \frac{l}{1} \int_{-1}^{1} (1+2t)\; dt = \Eval{t + t^{2}}{-1}{1} = (1+1)-(-1+1) = 2
    \end{equation}
    \begin{equation}
    a_{n} = \int_{-1}^{1} (1+2t) \cos(n\pi t) dt = \int_{-1}^{1} \cos(n\pi t) dt + 2 \int_{-1}^{1} t \cos(n\pi t) dt
    \end{equation}
    \begin{equation}
        \int_{-1}^{1} \cos(n\pi t) dt = \Eval{\frac{\sin n\pi t}{n\pi}}{-1}{1} = 0
    \end{equation}
    \begin{equation}
    \begin{split}
    \int_{-1}^{1} t \cos(n\pi t) dt = \Eval{-\frac{\cos(-n\pi)}{(n\pi)^{2}}+\frac{t \sin(-n\pi)}{(n\pi)}}{1}{-1} \\= \frac{\cos(n\pi)}{(n\pi)^{2}}+\frac{\sin(n\pi)}{(n\pi)} - \frac{\cos(-n\pi)}{(n\pi)^{2}}+\frac{\sin(-n\pi)}{(n\pi)} = 0
    \end{split}\end{equation}
    \begin{equation}
    \begin{split}
    b_{n} = \int_{-1}^{1} (1+2t)\sin (n\pi t)\; dt = \int_{-1}^{1} \sin n\pi t  dt + 2\int_{-1}^{1} t \sin n\pi t \; dt
    \end{split}\end{equation}
    \begin{equation}
    \begin{split}
    \int_{-1}^{1} \sin n\pi t  dt = \Eval{-\frac{\cos n\pi t}{n\pi}}{-1}{1} = -\frac{\cos n\pi}{n\pi} + \frac{\cos -n\pi}{n\pi} = 0
    \end{split}\end{equation}
    \begin{equation}
    \begin{split}
    \int_{-1}^{1} t \sin n\pi t \; dt = \Eval{-\frac{\sin n\pi t}{(n\pi)^{2}} - \frac{t\cos n\pi t}{(n\pi)^{2}}}{-1}{1}\\ = \frac{\sin n\pi }{(n\pi)^{2}} - \frac{\cos n\pi }{(n\pi)} - frac{\sin -n\pi }{(n\pi)^{2}} - \frac{\cos -n\pi }{(n\pi)} \\= -\frac{2 cos n\pi}{n\pi}
    \end{split}\end{equation}
    Substituindo (7) e (8) em (6) temos:
    \begin{equation}
    b_{n} = 2(-2)\frac{\cos n\pi}{n\pi} = 
    \begin{cases}
    \frac{4}{n\pi} , & n \quad é\;  par\\
    - \frac{4}{n\pi}, & n \quad é\; impar\\
    \end{cases}
    \end{equation}
    E finalmente, utilizando os coeficientes em (2),(5) e (9), obtemos a Série de Fourier:
    \begin{equation}
    f(t) = 1 + \frac{4}{\pi} \sum_{n=1}^{\infty} (-1)^{n+1} \frac{\sin n\pi t}{n}, \quad -1< t <1 
    \end{equation}
\end{enumerate}
\end{document}
